周梓樂墜樓傷勢超邏輯分析

根據了解，周同學傷勢為頭骨骨折及盆骨嚴重碎裂，其餘雙手雙腳並無骨折，肩膀亦無骨折，主要後腦受傷導致腦出血，盆骨嚴重碎裂嚴重內出血

黨報Source

睇返人體圖，主要受傷或落地撞擊位置是屁股及頭部（注意，正面無傷痕）

周同學只能以完全平躺、平坦、手腳離地的方式落地才能出現這種傷勢

試想像人失去平衡、跨過圍欄/牆壁，手腳一定會自我保護/條件反射咁向外伸展保護自己頭腦及主要軀幹，手腳，最少肩膀都會骨折。

綜合以上資料，當時周同學應該係完全失去知覺下被人掉落下層，自由落體方式落地。唯一合理邏輯分析應該係被人重擊後腦打暈，這個人當時為了掩飾傷勢，所以將佢掉落下層，以墜樓受傷方式掩蓋。

推 擺明係被殺
殺人填命

醫生都話正常1樓跌都係斷手斷脚 冇可能會頭同盆骨落地先

[求求大家幫我推推］10/11重要活動！！

警察殺人走唔甩喇

大力推俾多d人睇，唔駛俾CCTVB亂帶風向

推

10連推

9連推

8連推

7連推

6連推

5連推

4連推

3連推

2連推

領展cctv疑似影到周同學跌落黎嘅一刻以及相關嘅假設，分析和跟進

之前咪影到三樓外牆有疑似血跡
有無報導話化驗左係周同學
最怕真係失足，然後後腦先撞外牆暈左再落地

後尾睇到澄清咗唔係血漬
因為第二日去睇冇變色
同埋牆嘅高度未至於可以失足跌落去...

仲要有運動底子，真係好難跌死喎

我睇返有線條片再拉近睇，
見到跌落去果陣隻腳向上 唔似自己跳
同埋一跌落去隔離就有人影跑過 都好奇怪

好明顯有人跑走喎

頻道:
公海:

九龍西分區:

九龍東分區:

新界東分區:

新界西北分區:

新界南分區:

港島西分區:

港島東分區:

港島南分區:

上水分區:

車隊:

更加證明好多被跳樓手足都係咁死

正常去諗，一樓跳落來，如果有意識都唔會撞到咁應要切腦。
我記得佢好似話切temporal lobe，即係可能側面落地，你要點跌法先可以側面落地？除非你好似排球攔網咁原地，但向前少少跳起，然後卡到腳，成個重心向前不受控咁跌落去。但好難相信一個有意識的人會用咁on9的姿勢去跳。

同埋通常高空跌落一般都會爆跟骨，其實事主有冇？

但其實如果失去意識咁跌，唔係應該手腳都有機會有事咩？

呢個位都唔係事發個到 係有手足係上面空投

唔該哂 thanks

Push

同意

推爆佢

被人扑暈 之後將佢拋落去

殺人填命死黑警

領展cctv疑似影到周同學跌落黎嘅一刻以及相關嘅假設，分析和跟進

求下大家睇睇

有意識咁跌真係會用手或腳去卸力
根本好難信係意外

同之前有人推果段同一個黑衣人, 便衣狗？

仲要分析？好明顯啦已經

所以周同學是在失去知覺下被拋落去的。現今社會誰會傷害黑衫的年青人呢？

怪怪地, 佢似係室內掉, 但外牆都有黑影閃過

脚

殺人

睇邊個位食力
食到應既就最傷
正如多數失足只係手腳斷
因為食哂d力

push

去過現場就知冇可能係「唔覺意」跌

個欄成米幾高

如果係「自主跨」一黎一定要發好大力，
二黎樓主所講「自主跨」邊有可能唔係用手腳落地，自然反應，與生俱來嘅反應

之前有post講過呢段唔係跌落樓嗰個位，
係另外一面有人掉嘢落街

一層小心D傷都無啦

Lm

up

樓豬high five 我都係咁諗
講真跳一層唔會好傷 分分鐘冇事企翻起身 小妹細個都跳過啦 甩骹咋嘛
所以點解依家周同學跳完會死 原因就係佢根本唔係自己跳 而係比人掟落去
仲有 如果係頭同盆骨一齊重創 咁就一定唔係頭落地先 而係樓豬幅圖嘅嗰個姿勢
咁既然唔係頭落地 一層嘅高度絕對唔足以致命
所以我覺得佢係比人從後扑濕 然後喺佢神智不清嘅時候掟佢落樓偽造意外

一睇到手腳無骨折都知啦

其實 可以直接討論

邊個掉佢落去

有意識情況下

冇人會訓住咁跳出去 用pat pat落地

便衣狗

要尋代真想

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）

「藝術家用謊言揭露真相，政治家用謊言掩蓋真相。」（Artists use lies to tell the truth, while politicians use them to cover the truth up.）

「沒有舞蹈的革命，是不值得發動的革命。」（A revolution without dancing is a revolution not worth having）

「面具之下只是個血肉之軀，而在這面具之下的，還有一個理念，只不過，理念，是刀槍不入的。」（Beneath this mask there is more than flesh. Beneath this mask there is an idea, Mr.Creedy, and ideas are bulletproof..）

「我們的尊嚴可能不值錢，但它卻是我們唯一真正擁有的東西。它是我們最後一寸領地，但在那一寸領地裡，我們是自由的。」（Our integrity sells for so little, but it is all we really have. It is the very last inch of us, but within that inch, we are free）

「力量來自團結，團結來自信念」（Strength through unity, unity through faith）

「恐懼往往是政府的終極武器。」（Fear became the ultimate tool of this government）

「就算政府擁有的武力統治不讓人民發言，自由的言論仍然充滿著強大的力量。」（the truncheon may be used in lieu of conversation, words will always retain their power)

推 警賊殺人

唔係呢個位置 講左好耐了
周同學墜樓位係再入面

應該係黑警重手得制 監生打死左再拋落街

搵佢嗰陣咪係側面訓晌度
但側面訓晌度又點解手腳冇事?

領展cctv疑似影到周同學跌落黎嘅一刻以及相關嘅假設，分析和跟進

睇睇我分析

所以跟本解釋唔到，佢跌果下側面落地。
講真，你有意識下點跳可以跳到側面落地

[自發行動] 極緊急 三罷民意調查

個落點好似

黃震遐 腦科醫生 立場新聞分析

關於周同學的一些醫學考慮
2019/11/9 — 15:59

科大周同學本月 5 號一點時被發現倒臥在尚德邨停車場二樓地上。送醫院搶救後，不幸昨日逝世。據當時拍攝的畫面，被發現時他是面向地，身略為向右側，雙手貼在身旁，腳伸直。傳媒指，醫院發覺他顱底骨及盤骨骨折，頭內及腹腔都出血，但似乎沒有其他骨折。一般認為周同學應該是從三樓約四米高處墮下。但墮下原因則眾說紛紜。

醫學上，三米以上高度墮下，近九成死者都會有肢體骨折，這是因為如果從高空跳下，通常都是腳在下，先觸地。如果是跌下或潛水式往下蹖，就本能會伸出雙臂，上肢觸地先。當然如果神智不清或昏迷，則可能平臥跌下，肢體完全沒有作出保護性的動作。

警方的說法是周同學可能以為二樓有平台，因此誤會三樓也有平台，所以跳下。但如果周同學當時是跳過牆的話，圍牆有一米高，應該不可以原地站立跳過，而需要奔跑躍過。為什麼周同學會急於如此做，而不是用樓梯走下樓，就耐人尋味。但這樣跳的話，他雖然可能失去重心而面向地墮下，卻也沒有理由不本能地伸出雙手。因此，應該上肢張開，有上肢骨折、或嚴重瘀傷。他似乎曾載頭盔，就會保護面部受傷。但畫面看不到頭盔在何處。另一方面，如果他失去重心而是莫明其妙地往後跌，後腦和臀部觸地先，他便應該在背和後腦處有嚴重瘀傷。而且我們便要假設，他觸地後，因為衝擊而彈起翻側，以致被發現時變成倒臥面向下。但四米高度墮下，衝擊力是否可以大到可以使他身體彈起翻側？

欄牆上空看起來並不太寬，因此奔跑躍過的可能性似乎不太高。如果周同學當時並非迫於某種原因跑跳下而是跨過欄牆而下，當然會在跨越時有段時間是臀部在下，但在四米高度墮下時他應該會是足夠時間讓雙腳下垂。跌傷引致盤骨骨折通常是腳落地先。他的腳卻據說沒有損傷。跨過欄牆的話，他應該有手印在牆面上，但記者報導矮牆上滿布灰麈，不像有人碰過。

如果他是倒爬或倒跨過牆而墮下，那麼他當然可以頭和臀部先觸地。但這樣做他必須雙手握牆，同樣應該留下手印。而且，這樣做，他會覺得雙腳接觸不到實地，而爬回三樓。以他的身高計，如果他當時倒跌，臀部離地面也只有三米多一些。造成嚴重盤骨損傷的可能性，按醫學經驗說，應該是非常低的。也不太會跌後翻側。

當然，如果周同學當時是神智不清或昏迷，則墮下時不會呈現保護式的伸手腳動作，甚至是平臥式地墮下。但我們沒有更多資料可以判斷這種可能性是否存在。

醫院記錄和解剖都會在死因研究庭上披露。聽取及閱讀報告時，大家不妨留意以上提出的一些關注點。

推。

lp

但就算佢冇意識都唔應該手腳冇事
因為佢係直撻落去側面既話點會唔斷?

有機會係周同學係比人用硬物打傷後腦失去意識，再比人抱起掟落樓，所有盆骨碎裂，手腳冇事

即係咁講，切temporal lobe可以好多原因，可能epidural haemotoma壓左係果度，又有可能個skull爛左插左係呢個lobe。同埋新聞預左唔會好accurate
不過咁斷法真係唔common,一日唔驗屍都好難講

尋日集會有女士推斷，左邊較短嘅光影係腳，下半部黑色果達係死者條褲(死者當時著緊深灰色褲)；右邊光影較長嘅係手，懷疑佢係手腳朝天背部向地嘅姿勢咁跌落地。

仲有一個邏輯係：
主動跳落去係不合理(不論係記錯平台/避TG)
原因係動物本能

冇可能唔知落地點係幾高就一野跨出去
再者石博得1.2m高，做唔到輕鬆一下跨過去
即係首先要用雙手壓住個博
無論係幾情急下
呢個時候既視野已經可以清晰睇到落地點有幾高
驚既話就即刻剎停自己
剎唔停就好似之後唔知搞邊科個位白衫人示範
本能捉住個石博，捉唔實都會腳落地先

停車場石博位長期封塵，冇人提過驗下佢五指、鞋有冇同樣成份既灰塵

有諗過
留意C31 0103出現嘅兩位

端傳媒呢個值得參考

如果自己跳
係雙手加core力禁起自己個身
再swing去左右 是但一邊
以1.78米高我睇周同學手長腳長
係需要一啲時間雙腳先過得哂
呢0.x秒周同學如果發現踩空
點解唔作出修正
例如好似白衫男子抓住牆？
咁樣會卸到力無咁傷

嘩？！

注意佢似乎右邊身落地
骨折集中右邊

我同意你ge墮樓姿勢ge分析
我本身都想像唔到有意識ge人，如果由高處墮下，點解唔會用手腳去擋
我個人相信誤以為係平地跨過去係有呢個可能性，但我個想像入面，就一定會用手腳去落地先
但呢個係一開始ge諗法，睇完個CCTV，個電話友跨左出去，都扶得住幅牆，又令我諗到底周同學到底落地個姿勢係點，因為如果係好似個電話友咁，嘗試好似佢ge動作去扶番住幅牆，但失敗捉唔實，確實係會背面落地，如果面向天，或者叫面向停車場，背向地，睇唔到墜落地，確實未必咁易用手腳去落地，即使用腳落地，企唔穩就唔會食到力，咁會變左盆骨落地，再到後腦落地，所以周同學第受傷姿勢係好緊要，呢一點要問番救護人員

出咗街廢時用數據睇 有冇人話我知條片有咩睇

無錯 雙手加core 一禁起
頭一定係傾前
人體正常configuration
正常一定望到下面係空氣

就係係0106嘅時候出現咗一個奇怪現象
有人跑去3樓落2樓嘅斜路口跑返轉頭

個白帽男係首個目擊證人？

姐係跑落二樓又再跑翻上三樓？

白帽男同灰色長褲男

果個係疑似死者被包夾，而當時有兩個人上咗3樓，同時係發現死者2人

絕對係比人推

一係黑警 一係藍絲

dklm

Whydunit
動機係咩？呢個都好關鍵 我覺得要諗諗
例如周同學先前有冇做過啲咩？撚狗？
周同學生前企得前唔前 會唔會比班狗認得然後尋仇？

但周同學墮樓時間係0102..

大半個人咁高既牆點失足可以跌到落去？

條片1分半，睇睇佢

cut片

正常人都分析到，CCTVB係俾傻西睇。

推
黑警還命

亦解釋到點解要遲出片

撞

邉個confirm 係1:02？ 有片？警方點知？佢哋有周同學跌落去嘅片？除非領展比警方嘅片我哋冇....

岩ge, 不過epidural一般都係blunt trauma. 所以我覺得直接撞擊果個位的機會都大。
其實我睇新聞就好似話佢兩邊都有血，一邊要切，一邊就抽血塊？

但佢咁的狀況，而高度得一樓。我自己覺得唔尋常。即係我唔係醫生，但都有做A and E. fell from height得一層樓，唔似係呢d presentation。

我覺得fb條片其實可能只係白帽果個人發現咗周同學，即刻搵佢個fd講

甴近平

警甴

錯左少少野
因為得一層樓高度, 如果係極度驚慌嘅情況下身體有可能做唔到自我防護動作, 結果就會頭同身體落地先
結論: 就睇傷勢, 完全跳唔到去班狗殺人嘅結論, 但客觀情況睇黎班狗脫唔到責任

C30 010223-010224

白帽同灰色男都係関鍵人物，似第一身發現周同學嘅人，希望佢哋會出嚟比多啲資料.....

啱呀，因為當日果度應該無車，俾著我都第一時間衝去果幅牆去睇，無論我知唔知牆外面係咪空嘅

已經好清楚，係先打暈，後掟落街

唔好再講呢個啦，真係唔係係呢度

黑警殺人

哨兵冇咩gear
但宜家警渣同藍絲仇視黑衫後生嘅程度係不能低估

就算佢記錯誤判
跳左出去都會即刻修正
最多手腳骨折加重傷

推爆

講左一大堆分析，咪最多睇到佢暈左俾人掟落街，但係又唔知邊個，咪同上次陳彦霖一樣，搵唔到人證/物證，查唔到咩

黑警又唔會查，最多搞一大輪，搵作家寫番個故仔出黎

冇睇tvb好耐佢點講？

唔好再推依條
唔喺依個位

難道本身已昏迷
連登偵探來了

周同學跌落樓的姿勢

#254 回覆

另外
墮樓前幾分鐘有架白色車
逆線駛咗上3樓

係1:39:50開始睇手足嘅分析

周同學跌落樓的姿勢

#254 回覆

一米欄有冇指膜

經過我努力研究

終於覺得有他殺既可能

Cctv點解影唔到

要過去一定要爬，爬就有指紋，如果昏迷左再俾人推落樓，就冇指紋

掟下去如果有意識都應該沒事，昏迷了才掟

所有謎團終於解開

即係有2個頭部傷口?
假設一個係重擊一個係撞地??

曱甴近平推

周同學跌落樓的姿勢

#254 回覆
墮樓前幾分鐘有架白色車
逆線駛咗上3樓

係1:39:50開始睇手足嘅分析

有機會係d countercoup injury

周同學跌落樓的姿勢

#254 回覆

係1:39:50開始睇手足嘅分析

領展C31 cctv

u know too much

香港警察現正暗中非常努力地毀屍滅跡

將所有線索證據銷毁

Tui

黑警謀殺

白帽其實係從外側樓梯跑落去現場
C31同C28 1:06:40-1:07:00黑衫指引消防時都睇到，你係見到外面有人頭影跑緊過去

呢個係我自己分析
可以參考下

我唔直接答你，我用例子答你
人類耳內平衡係條件反射，反射速度比你想既更快，呢頭個人俾人推失去平衡，隻手已經撐住地下。

呢個話係周同學個CT scan

推 11.11三罷 習曱甴 甴近平 黑警！正曱甴！

以為d咩分析屌你正常有意識既人見到咁高跳落去一定用手/腳落地先 唔洗再做神探喇 反正一定係黑警既人做留力做其他野啦

推動

推唔到都照推

我都buy個女士既判斷
上面係膚色光 下面係灰色光

希望沉冤得雪

好大可能係謀殺...無可能盤骨骨折之餘又後腦重傷.

死黑警

頭比人打爆 盆骨落地個下傷

我都係咁諗，但係頭傷成咁有咩可能

比人喬裝打

時間上有冇理據支持呢個假設？

可以通過4樓離開現場，但係點出現？

1. 如果C31 010217係真人：

7秒打到咁傷？
2. 如果係 004X 已經被夾上車，0055上3樓
佢點解要等0102先氹人落樓？，仲要先前無咩動靜？

叫曱甴公開cam就冇可能架啦

下面呢3支cam有機會搵到關鍵破口

呢三支cam要搵管理處定點 有無人住附近可以幫手

下面3支cam可能有用

相應位置

黑：cctv
紅：大概視野
紫：4樓樓梯出口

相應位置

顏色同上面相同

相應位置

顏色：同上
粉紅：周梓樂出事地方

都叫有啲用下
大家睇睇需唔需要公開

上面可以唔理幅圖

要搵管理處，同廣明業主法團

需要 有咩都睇

我一陣再去研究下

有無人聯絡到立案法團 幫幫手 影到跌個下都好呀

會去

仲有公屋高空擲物CCTV

召集廣明苑立案法團！

岩岩問完？

係呀

多謝手足 唉 仲有咩方法

等法團做野

推到法團同其他人睇到

一齊推

推呀！

push
push

推呀

繼續推推佢

推 一定要搵到真相

仲未搵到車cam 一定有問題啦

好似話果晚已經上門夾人返去拎車cam